已破案! 律師表示涉案女清潔工需要負上全部刑事責任 必然要負責民事訴訟索償

尖沙咀美麗華酒店飛窗殺人意外，警方拘捕涉案女清潔工。執業大律師陸偉雄表示，高空墮物違反了香港法例第228章《簡易程序治罪條例》4B，「如有人自建築物掉下任何東西，或容許任何東西自建築物墜下，以致對在公眾地方之內或附近的人造成危險或損傷者，則掉下該東西或容許該東西墜下的人，即屬犯罪，可處罰款10,000港元及監禁6個月。」

因此，清潔工在抹窗期間導致鋁窗墮街，砸中途人引致死亡，她責無旁貸，需要負上全部刑事責任。就算她以「無心又無意」作抗辯理由，依然無法推卸責任，因該條例在法律中屬「嚴格責任」罪行，即無論是否不小心或無意犯法，也需負責。就如晾衫時不小心將竹枝飛落街傷人，也要負責一樣。不過，作為聘請清潔工的僱主，則未必需負刑責，除非證明僱主明知鋁窗有危險，依然叫工人去抹窗導致出事。

陸偉雄又稱，死者家屬可循民事訴訟索償，清潔工必然要負責，酒店業主及聘請清潔工的公司也可能要分擔責任。因為聘請清潔工的公司，須為其提供培訓，如證明公司無提供培訓而出事，公司就要負責。酒店如不能證明鋁窗有進行定期維修保養，也要分擔賠償責任。若酒店購買了第三者責任保險，賠償金就會由保險公司出，惟不會賠足，其他相關責任者也須分擔賠償。

陸偉雄提醒市民，年近歲晚，抹窗必須小心，做足安全措施。抹窗時除要注意自己安全，也要提防甩窗飛落街，最好用繩索綁緊要抹的窗，萬一甩窗也有繩索拉住，防止墮落街造成嚴重後果。

昨天成班連登大狀仲話拘捕是例行公事不會告 , 責任在僱主

恒基：關我撚事

要將清潔工人會上身呢個信息話晒俾所有清潔工人知，等佢地集體辭職，到時香港就無人會再做清潔工人

四叔正仆街

連登仔仲以為香港法律保障清潔工

即係呢條罪係唔洗考慮intention?
如果本身隻窗係維修人員上少左粒螺絲呢？又入阿姐數？最尾掂果個死呀？咁我宜家去邊咩都唔敢掂了

癡線咁清潔工抹窗嗰陣點保障自己

就算她以「無心又無意」作抗辯理由，依然無法推卸責任，因該條例在法律中屬「嚴格責任」罪行，即無論是否不小心或無意犯法，也需負責。就如晾衫時不小心將竹枝飛落街傷人，也要負責一樣。不過，作為聘請清潔工的僱主，則未必需負刑責，除非證明僱主明知鋁窗有危險，依然叫工人去抹窗導致出事。

清潔工 唔理你有無心 都有罪
僱主 只要你無心 就無罪
有無理解錯

我相信判都係罰少少錢 , 但民事訢訟起碼賠千萬 , 仲可能是第一被告

完美詮釋咩叫法律面前，窮人含撚

陸偉雄提醒市民，年近歲晚，抹窗必須小心，做足安全措施。抹窗時除要注意自己安全，也要提防甩窗飛落街，最好用繩索綁緊要抹的窗，萬一甩窗也有繩索拉住，防止墮落街造成嚴重後果。

個大狀咪提你用繩綁住隻窗先囉

甩窗都有條繩扯埋你落去咪唔洗負責囉

律師收左美麗華幾錢

法治社會👏🏻👏🏻👏🏻

要有證明呀姐以外有維修人員或公司疏忽 就應該可以甩到

講撚列個清潔工力大如神，儲心積慮咁推隻窗落街

唔一定要收左錢先既 擦靚人對鞋r撈都可以

最後連人帶窗跌落街死了人

香港法律得啖笑
從來都唔係保障市民同本地人
只係保障外國人同埋權貴

有錢仔犯事
成日都會見到有人幫手寫求情況
又話佢好有前途云云
然後輕判
你老味 窮撚犯事
就係十惡不赦 要判有阻嚇性刑期

係時候開洗窗公司
以後唔會有員工去洗窗
啲公司要請洗窗公司去做

清潔工要破產了

本來已經係低收入一群，而家仲要比人拉

"就算她以「無心又無意」作抗辯理由，依然無法推卸責任，因該條例在法律中屬「嚴格責任」罪行，即無論是否不小心或無意犯法，也需負責。就如晾衫時不小心將竹枝飛落街傷人，也要負責一樣。不過，作為聘請清潔工的僱主，則未必需負刑責，除非證明僱主明知鋁窗有危險，依然叫工人去抹窗導致出事。"

跟本條友舉錯例，唔係有冇心，晾衫飛支竹係當事人會認知"晾衫有機會飛竹"，所有有冇心飛支竹出去都會上身。

但個清潔工係咪知個抺窗有機會飛窗？佢抺時係咪見到個窗係鬆？係咪知道酒店方一直無維護過？

清潔工當日應該先反告酒店令佢幾乎跌落街

如果喺美國發生嘅話,間商場已經要摺埋喇

清識波

冇權冇勢既人就法治

有權有勢既人就搵條友出黎話俾市民知ok, 就ok
(從689 單案可見)

呢種情況已經愈黎愈露骨

我諗緊容許呢兩個字。我冇容許佢飛落街，晾衫就話枝竹冇綁住我知有機會跌姐，點會知個窗上死左都會跌呀

勞工署應該告間酒店 高空工作冇提供安全裝備 差d跌左個人落去

呢個律師好似好廢

any example?

喺美國嘅話已經大把律師爭住做啊婆個辯護律師喇

平時屋企隻窗飛左落街, 唔係告業主嫁咩?

工聯會去左邊？個個只識鳩up?

美麗華唔計

法律面前，窮人含撚

戇鳩鳩,唔抹𥦬?炒撚左你,五六十歲睇你點搵工,長者綜援65歲先攞到呀,抹啦仆街！再嘈特登整鬆隻𥦬畀你抹呀

咁清潔工好大可能破案

其實一路都係咁
某前法官親戚衰撚左幾多鑊
先至入冊

老實 個人認為
香港今時今日搞到咁
行政要負上最大責任
但係司法亦要負上唔少責任
雙非 居港權 綜緩...
佢地既判處 都係有問題

破產才對

法律援助署啲律師係咁㗎喇,有料嘅都唔使靠政府搵食啦

邊個最後掂波出界就入邊個數，真係痴撚線

痴撚線!
咁樣屈落去個清潔工到都得

不嬲都係咁未出來做過野？
件野就算用左十年 最後你用完壞左都入你數架啦

rule by law
rule of law

而家其中一個位係
本身隻窗係唔開得
因為大煙味,有人拎個一字批開左個窗個扣

必須講明, 四叔係四大發展商之中做最最最多陰質野既

點廢都廢唔過連登班法盲撚嘅 居然講拉清潔工係錯

係呀姐要舉證有其他人
其他人冇責任幫你

個個都用自己條尺去量度呢係事
真正律師唔會響度出現

建議爭取清潔工人同菲傭一樣唔駛抹窗

站在工人對面(選舉期除外)

符合港情

不嬲睇人來告

清潔工在抹窗期間導致鋁窗墮街，砸中途人引致死亡，她責無旁貸，需要負上全部刑事責任。

如果最終上完庭發現係清潔工「導致！」，留意！係清潔工「導致」鋁窗墮街，即係隻窗查完無問題。之後佢無論「有心定無意」，因為佢導致鋁窗墮街，佢都要負上法律責任。

係咪咁解？

要大肆宣揚

做份清潔幾千蚊人工原來包埋坐監

叫清潔工賠根本冇意義, 冇錢收之餘仲要倒貼皮幾野申請佢破產

痴撚線, 香港法律剩係烚鳩窮人, 幾時有人頂唔住做PUNISHER制呢班仆街權貴

咪玩啦
叫啲廢老抗爭

通常...清潔工/僱主/業主一齊告

抹窗要請工程師先驗後抹了

on9維修係果一刻
幾個月後有事又怪維修？

記者進入涉事美麗華酒店同類型客房，發現鋁窗只能以特定十字批開啟,

房內充斥濃烈煙味，疑退房住客曾在房內吸煙。有職員獲悉後，取來十字批將一扇鋁窗鎖打開，然後讓女工推開窗戶以吹走房內煙味

咁樣開窗同清潔工都會上身

依條友係律政司定法官？

掠衫竹個case 係支竹由條友擁有 由條友放出去
而家隻窗係由清潔工人擁有 由清潔工人安裝

港獨革命啦屌

不過，作為聘請清潔工的僱主，則未必需負刑責，除非證明僱主明知鋁窗有危險，依然叫工人去抹窗導致出事。資方無敵

佢番緊工應該係佢僱主要幫手頂, 唔會淨係佢一個頂咁慘

呢啲用法律壓搾窮撚既人全家比狗屌

朗豪坊冧電梯 拉左兩個最底層嘅電梯維修員
港豬澳石屎唔合格 拉左19個實驗室職員 其他人係被串謀詐騙所以冇事
今次跌窗 拉1個最底層清潔工 其他人冇事？

法律面前 窮人都係含撚

有錢大晒

香港係地獄鬼國

咁就係關冇保養事

冧電梯唔拉維修拉邊個？

而家係比人破壞左
開保養咩事

師兄心水清。

大律師將spotlight聚焦係個清潔工人到。

但大家唔諗下點解隻窗會跌？個工人年中抹一千幾百隻窗，點解淨係抹個隻先跌？會唔會係個隻窗本身有人為疏忽導致沒做足維修保固呀？

工人係導致隻窗跌落街既導火線，如果你個炸彈本身冇炸藥既，我係隔離點樣整你都唔會爆嫁啦。

問題係邊個放D炸藥落個炸彈到？

雇主只要唔係明知有危險都叫人去抹就可以甩身 咁清潔呀姐都唔係明知隻窗有危險都仲走去格硬開同抹 有心令佢飛落街dup親人喎 根本就講唔通 好人好者攞最低工資 點會知隻窗有冇裝實呀

告同告得入係兩回事

我講緊我假設果個case 呀嘛
可以case closed 了

Ok
請立刻將全港清潔工薪酬加薪幾倍
責任大過好多專業人士 但收最低工資咁滯

兒登仔又贏

屌你老味香討班人都正常過某dchild燈仔

我覺得如果清潔工有罪 間酒店都一定有罪 除非個清潔工突登整跌隻窗

照個清潔工所講 一開隻窗就跌落街 咁隻窗都應該壞得好嚴重 點解會冇警告字眼？ 間酒店走得甩嘅話 真係冇天理

有少少似揸車失控撞死左人
但架車係租返黎而揸果個唔知架車有冇壞

政府：好地地拎綜援咪算喇，做乜清潔

連登仔又做小眾
香港人common sense都係覺得個清潔工唔啱 咁大隻窗要推到落去需要幾大既疏忽至做到？一粒螺絲既影響唔會好大
最重要都係用果個

以後清潔工會變左高危行業

唔好講咩又導致又容許啦
跟本法例用中文寫就on9
又多一詞多義又意思噯昧

抹窗時除要注意自己安全，也要提防甩窗飛落街，最好用繩索綁緊要抹的窗
咁唔夠架！要拎第2條繩綁住呢條繩

唔係叫佢地抗爭
而係話俾佢地知
打份工搵食分分鐘要坐監

坐都唔緊要
係有機會賠到賣腎都唔掂

如果女工無疏忽成份按正常程序抺窗，一掂個窗就飛落街都有罪，仲成世界

傻架
啲濕鳩業主一告就入啦
緊係告個告得入既

如果個清潔工推窗果時有戴手套
又強調唔知點解隻窗自己跌
咁甩唔甩到身

有冇巴打聽日一齊去酒店度示威

我意思係CIVIL CASE
Criminal Case 睇檢控嫁姐

清潔工真係好辛苦，條街咁小垃圾都係佢地嘅努力，依單野告得入應該好多人會出聲，不過出聲都無人，政府係唔會理

呢個世界一向都係越強就越強，越頹越慘就更加俾人踩多幾腳 強者就係有特權

等睇美麗華酒店所以清潔辭工

你物業管理唔放告示小心地滑，危險物近而整傷人都有罪告得入啦，個窗咁鬆唔整又無告示想推卸責任

呢條法律要set到咁嚴格，原意係約束居民唔好高空擲物（學過物理都明，再者香港啲樓太高太密），點知而家竟然成為左管理層嘅擋箭牌

好似清潔工需要份工多過間清潔公司。。。。。

即係我行出街本身就有機會比人強姦
唔理有心定無意
有人強姦我都係我行出街導致

傻啦，頂多係一齊告架咋，唔會放個阿姐，除非律政司主動撤告

諗起越低level工程啲名越高級，其中抹窗工人叫做企業透明專員
鉛水事件 水喉匠
沙中線紅磡鋼筋 剪鐵工友
清潔抹窗跌落街 清潔工

其實個重點係咪個清潔工點樣推開個窗
如果一推就跌落街，咁就工程/驗窗果個問題
如果一推發覺係好實推唔開，再夾硬推最後跌落街，就變左係清潔工問題

民事索償

香港警察提早工

連登仔討論完全係情緒宣洩
咩 ”法律只保障有錢人” ”香港法律得啖笑”
有無讀law或者做律師巴打講下係咪完全無得打

清潔也是人你們不是神

仆街，咁遲啲沙中線任何一個人出事，死幾千人
地鐵同政府都唔洗負責
可能你屈9班螻民踩爆個站

民事會告個清潔工 而唔係有大告大
樓主係咪痴左線

準備為沙中線開路
清潔工人抹地冧咗個地鐵站，壓死幾百人，都入工人數呀。

就算幅牆用枝竹起，都係工人問題。

你哋仲唔明。

依家小學雞玩last touch阿 ?

點解唔係物業持有人負責？ 佢唔係有責任維修同保養咩

"容許任何東西自建築物墜下" 係可以套用係酒店到, 因為個窗係佢。依加拉到個清潔就淨係告佢之後Close file, 香港警察好波呀。

誰大誰惡誰正確

明明係裝個個問題點解會變到係抹個個問題

僱主 就算你有心 唔係係指示去做 都冇罪

以後所有清潔工都唔會再抹窗

拿最低工資 無錢賠 反正都係 攪埋破產 賠返條毛比你

係咪可以引申到任何行業嘅前線員工

Strict liability 係被告要bear burdens of prove 去disprove liability

每年有幾多條廢佬抺窗 跌落街死左

點會啊 而家跟本唔夠人 周街都請人啊

破個產慳成千萬
幾年後又一條好漢

世上某D角落每日都有戰爭發生
每人都參與每個人都有內心鬥爭

你同我同佢邊個可以選擇做旁觀者

無人會鍾意見到遍地死者 無人會鍾意做戰地記者

唔想知道乜嘢叫做戰爭罪行 淨係知道呢度法律唔保障所有嘅人

完全唔合理。例如衣著，性感衣著可能令人有性幻想，但唔會令你有權在未得當時人同意下以性器官進入別人陰部。所以唔會出現當時人有心或無意令你犯上強姦罪。

師兄小心呀！

想請問隻窗係咪用條匙開咗就可以跌落街
如果要鬆螺絲先掉得出咁佢一定死
如果係窗出問題咁定期驗窗黎把撚

定係又係叫你認咗先
你淨抺窗你一定無事

首先利申番唔係讀law, 只係鐘意研究法律野, 有錯請指正

1. 佢講得冇錯, 因為條例係strict liability, 同平時例如你強姦咁唔同, strict liability 唔洗mental element, 所以無心呢個理由打唔甩
2. 其實佢入面仲有好多Detail要consider, 隻窗保養情況/ 本身設計/ 有冇其他第三者干預過等等, 所以係睇猶差有幾勤力搵證據

中國人基因，會團結簡直天方夜譚

清潔工以後要抹窗 封左條街先

In course of employment, 點會唔拉僱主落水呀。告個無錢嘅告嚟把托咩。

至於拉唔拉埋業主落水就另外一個issue

但後面咪又係保險公司賠

咁個清潔工坐完監之後可以去參加奧運

香港人算把啦 做慣奴隸 冇工翻不了

酒店隻窗都有問題

不過，作為聘請清潔工的僱主，則未必需負刑責，除非證明僱主明知鋁窗有危險，依然叫工人去抹窗導致出事。

分開角度去睇
連登你通常係指道理(正義)上係錯, 律師係指香港法律上係對
兩者無衝

只不過法不達義

屌你老母城大塌天花告咗未呀? 有人負刑責未呀? 你老母唔俾人屌係咪唔撚舒服呀?

入去坐返十碌先

sad but true

僱主/業主 = 四叔, 你估咁易告得入

咁大間酒店會無本野記低哂d窗最後一次幾時保養? 我唔信班友真係會唔知d窗需唔需要維修lo
得啦,以後清潔工要抹窗,最好識寫輪眼,有事用神威變走隻窗/用天照燒爛佢,必要時開須佐之男捉住爛窗lo

你冷靜啲，個律師係報紙搵來答假設性問題姐。同差佬無關嘅

你唔保養維修 點都係間公司問題啦

以我了解

1. 告佢係因為要查佢係咪不正確方法進行清潔引致窗脫
2. 要check record 隻窗係咪有進行例行檢查以及相應維修

只要傭主有做到2 而佢請既公司有正確履行佢既職務
正確覆行職務姐係 最簡單一個例子就係有無裝好所有螺絲等
如果係發現無裝好而引致意外 清潔工大機會無事
而個責任會去返維護公司同傭主到

清潔工會食哂 正如新聞所講 有心定無心都係佢食
但賠錢方面 傭主同埋佢間清潔公司都要賠錢
有保險食就保險食 食淨既3人再deal

基本上呢d個案
傭主係100%要食
睇食幾多既姐

衣加情況係睇邊個先係引致窗脫原因
1. 清潔工
2. 維修工

法律面前 窮人含撚

今日香港真係食人既社會

以後酒店清潔工大條道理唔抹窗

以後冇打工仔肯打抹窗啲工，老闆自己抹返啦

打工打到破產坐監

支持所有清潔工以後唔使洗窗

痴撚線，正正常常開窗抹窗，隻窗掉落街，要負刑責坐監，仲要被民事追討賠償，破硬產

打份牛工最低工資，要負刑事同民事責任，僱主同物業擁有者就乜事都無，痴撚線

抹個窗可能比人告到層樓都冇埋

如果個清潔女工 飛身落去 接住隻窗 到時因工受傷又係邊個責任

清潔工要識分窗口安唔安全？考埋三行水電牌好無

唔識法律

但隻窗有無損壞邊關個清潔工事

人地負責清潔 又唔係負責檢查有係問題

係都大廈維修問題

警方初步調查後，以涉嫌「容許物件從高處墮下」將該名尼泊爾裔（39歲）女工拘捕，她正被扣留調查

連登唔係反難民？

監就搵人坐 錢隨時都叫個清潔工賠埋
CLS

清潔工食哂係基於2有做 咁佢有無心都係會hi野

都估撚到會推俾清潔工 維修保養關清潔工事呀屌你老母恰基層

痴撚線有事就推個最低層認頭

應該唔係人種問題 係完全無邏輯

如果潔潔工抹窗既時候個窗鬆左，成個人飛左落街，咁係咪都要負責

留名睇偉大高尚既網絡狙擊手起管理層底！貼佢地街招！
平時明明好勁，推D無聊POST都推十幾廿個
又話為公義而戰、為正義而活架嘛
消失哂既？

香港法例第228章《簡易程序治罪條例》4B，「如有人自建築物掉下任何東西，或容許任何東西自建築物墜下，以致對在公眾地方之內或附近的人造成危險或損傷者，則掉下該東西或容許該東西墜下的人，即屬犯罪，可處罰款10,000港元及監禁6個月。」

清潔工無專業能力
去判斷下一刻會跌窗落街
自然無可能做預防措施/補救問題
所以唔係清潔工嘅疏忽
清潔工唔係維修技工

既然佢無主動拆窗掉窗，唔構成「掉下」物件
亦唔知道鋁窗將會鬆脫，所以佢邏輯上唔可能「容許」個窗跌落街。

就如晾衫時不小心將竹枝飛落街傷人，也要負責一樣。

舉呢個例子嘅天材去仆街死啦
晾衫竹嘅保養無問題，無損壞嘅情況下有人唔小心鬆手飛落街，兩者有因果關係就可以入人數啫；

屌你宜家個窗嘅結構爛q咗喎。
係人都知正常清潔工作唔會對鋁窗結構構成嚴重損傷，
雖然清潔嘅時候鋁窗脫落，
但清潔嘅動作同鋁窗結構破損無因果關係。

美麗華講就合作, 實際上就乜文件, 乜資料唔俾, 自己就乜事都無

唔係應該要證明係呀姐抹窗不當導致飛落街既咩 説好的無罪假定呢

我屌佢老母大財團

如果要你證明100%安全我先抹 管理同清潔公司唔洗做都似

係咪以後清潔工抹窗前要搵師傅做好檢查先抹去保障自己

揸巴士都一樣，之前係咪有個case
一剎車，令到個廢老跌倒死咗就比人告誤殺?

隻窗跌死人同你拆左隻窗飛落去一樣刑罰

法律面前 窮人含撚 香港正苦同大財團又贏

有錢賠俾你就唔駛做抺窗啦，佢冇錢賠都好，費事益啲蝗啦

呢個律師 算吧
記唔記得佢係豐澤標錯價事件講過D乜

僱主：下，我唔知喎

你睇d義士case就知香港嘅無罪假定係笑話

巴士既話理論上有堆人証可以參考是否急剎之類

冇心冇意都冇用，但如果證明到本身個窗有問題，而清潔工人又唔知情，個責任就會翻翻去顧主/維修佬到

所以要識落口供，最好就係乜都唔講比差佬聽，上庭先講

民事就多餘啦，明知你冇錢要破你產係冇用
律師識搞就會搞叫公司賠，先會攞到大錢

聽報紙佬個律師講都哂氣

香港人係咁有骨氣就唔洗搞成咁

紅磡站千祈唔好抹天花板
港珠澳大橋千祈唔好掃地

希望個清潔工人無做左成世人買定層樓準備送比個仔結婚啦。
如果唔係又要進供埋比隻蝗

先唔討論mental element
一個人有無可能徒手將個窗推落街？
話唔係個窗自己生誘都無人信

你太睇得起香港人

連登無律師

律師職責都係幫client 講野姐
有錢請律師，個律師咪幫哂你講有利嘅，話顧主最大責任

希望佢係真正嘅窮撚啦，冇野再輸，如果真係有就慘啦

就算香港人走晒一樣有南亞人做
就好似保安同送外賣咁

唔係睇人嚟告，係睇邊個係佔用人，姐係occupier
平時住宅業主都大機會同時係住戶姐係長時間有效控制該物業既人，所以走唔甩

清潔工請個律師勁過美麗華請既咪無事囉

工人有責任 check 下隻窗先抹窗, 所以刑責走唔甩

民事可以分擔責任, 可以告酒店及管理公司, 但工人唔 check 窗也要承擔部份責任, 所以一樣走唔甩, 對一個清潔工人嚟講, 就算承擔10%都夠破產,

有都唔L同你講咁多啦
曬氣

7位數掛

以為last touch呢D笑話係小學生身上先會出現
估唔到係香港竟然會搬到上法庭都用呢招 笑左

涼衫竹個例子都on9
正常人會知涼衫竹好易飛落街
但正常人唔會expect 個窗會飛落街
清潔工真誠相信個窗安全可靠又理行日常職務
點會冇得打呀

民事訴訟tort law唔係有 fiduciary duty咩
Employers need to be responsible for the negligence.of the employees in the course of employment.

cctvb用開來喺節目度輿論誤導公眾1

清潔工當時有冇能力令個窗口自建築物墜下呀？如果冇又點告得入呢？

平時連登仔咪好鍾意講法律既
好鍾意拎法例去批評件事岩定錯架
呢單野又點睇呀

法律係保障有錢人？

巴打應該好熟法律
可唔可以駁下個律師點輿論誤導公眾

低學歷上到court
肯定俾控方撚
俾人誤導之後講錯一句嘢就隨時收皮
佢答辯嘅時候被擾亂
律師未必可以保護到佢
有一部分係靠佢自己清醒

但低學歷一定俾對方針對黎玩文字遊戲

唔好話上court,
呢單嘢連檢控都唔應該係檢控佢啦

你作為連登仔一份子 你點睇

清潔工唔係專業人士冇專業知識，點check呀
目測安全，又真誠相信佢安全咪得
你唔係有牌驗窗佬的話，check完唔代表個窗冇問題嫁

Vicarious liability

呢個係民事責任啫，criminal 又唔同講法

wa
law student / solicitor / barrister 出沒注意

係香港千奇唔好做窮人

Tortious liability黎講正常都係僱主食埋架喇
Vicarious liability 黎計僱主都要食埋僱員民事責任
Contributed liability 只係幫僱主減低個賠償額既啫

正常一個打工仔全副身家都未必夠俾律師費
民事賠償告黎都係唗氣

清潔工會有足以證明個鋁窗結構安全嘅專業知識？
唔識野唔好出黎吹水
幾時都應該係顧主/承辦商負責分配合資格嘅員工同比守則/指引佢地做野 叫得個清潔工去抹窗代表顧主已經確認左鋁窗係安全 顧主冇搵人check左先就叫人去抹已經犯左勞工法例

點都唔會入落個清潔工數 除非證明到個清潔工唔跟指引做野

護主狗收皮

last touch
同以前初中打波屌鳩人last touch有咩分別？
明明係你自己傳得差

不嬲都係業主負責
以房署為例.房署都要為任何因建築結構所產生既傷亡負責
除非租戶拒絕維修.唔係都唔駛整個全方位維修計劃啦
仆班律師.為左奶有錢佬.咁撚樣既野都講得出

抹窗變比人告殺人
砌生豬肉到呢

Last touch

刑事係strict ljability 應該會判有罪
民事如果受害者告 僱主都應該要承擔民事責任 fiduciary relationship
讀過少少tort 有錯麻煩指正

有料既真係會咁得閒受訪？

唔係佢廢 如果叫佢幫個工人講好說話 一樣可以講到義正辭嚴架 差在佢份人架姐

自膠 記錯

保養呀 維咩護

有料個D已經開始緊搵資料搵cases
問警方拎口供 (筆錄, video)

點CHECK? 你CHECK比我睇? 你開屋企隻窗既時候會CHECK?
唔好講埋E D垃圾廢話啦好心你 幾千蚊請個清潔工仲話CHECK
有冇公司有冇比錢訓練啊? 有冇專業證書啊?

哦！你last touch！所以係你既！

On99

其實最理想情況係有清潔工人工會要求資方提供設備 安全措施 保證隻窗冇事 咁工人就一定唔洗上身
但係香港既勞工權益同冇既一樣

google 下個名就會有啲有趣新聞

Vicarious liability 呀
Fiduciary duty係講緊trustee/company BOD/commercial agent既duty

根本普通法就係憨鳩

我係25仔 成日上黎屌鳩班連登仔引起罵戰

sor 我記錯

咁行大陸法囉

really studying/ studied law

單野根本鼓勵人千祈唔好做野，攞老綜

美國都係行大陸法既國家

其他律師表示：痴撚線

依條粉餅當左個窗係工人做工程整落街

我呢d廢J黎
上幾頁個G觸者巴打無記錯應該真係律師黎

所以做呢份工個下 工人己經不自覺咩左好大個責任上身

咁都告得入真係要上街遊行

唔抹窗 = 比人抄
抹窗 = 公司唔比錢保養 入你數

唔怪得話沙中線安全啦 總之以後出事就係員工問題 係員工唔安全

咁個清潔工話準備綁繩既時候佢就已經跌左落街咁點先，清潔工嚴格按照晒要求去做，都要佢負刑責同賠償嘅話以後都唔會有人抹窗

hand ball ! last touch !

呀哥仔
呢個世界有Google,智力正常都應該識用
我俾你google完再返黎講多次

香港長期漠視勞工權益既惡果

咩社會

美國最強大
係美國一定賠十億八億

仲番工.gif

如果清潔工係蝗/蝻會連登仔唔會轉風向?

兒登仔仲屌9差佬
跟法例做野都屌 家陣律師都咁講 仲有咩駁

所以普通法憨鳩
想一蚊都唔賠

實有人做 低技術工種冇工會想同資方講條件？

既然係咁大責任 我覺得以後抹窗冇人工10萬都應該擺工
唔該政府快D搞專業抹窗課程 將抹窗專業化左之後講野

陸偉雄提醒市民，年近歲晚，抹窗必須小心，做足安全措施。抹窗時除要注意自己安全，也要提防甩窗飛落街，最好用繩索綁緊要抹的窗，萬一甩窗也有繩索拉住，防止墮落街造成嚴重後果。

講左係尼泊爾人
不過前面班連登仔踩到咁恒
一轉軚咪又炒車

出事果陣 抹窗工人變左負責人 講到保養收租佢有SAY咁

其實無論點推都好，只要無整爛d固定位就唔應該跌落街

所以法律面前 窮人含撚
你駁咀都無用

成熟D咪咁低質啦 又關人種事既
同埋你都係連登仔 柒少陣好冇 一係你就咪撚上

將呢個case 同晾衫竹比較都on 9, 佢咩撚野律師？
任由物件從高處跌下係講緊loosen item, 隻窗係part of the building structure, 應該係關於Building Ordinance, 當然就係業主責任，如果隻窗係新裝，業主先可以再追討承建商/RSE 責任

律師唔代表有腦

律師不嬲係人渣

可能去到差館,只要佢中左黑警既黑白面之術,呃佢只要一認罪就好快雨過天青無咁多手尾跟,再彈句你好我好大家好,已經唔洗打

做得清潔工,佢極可能唔知自己有乜權益,差人一定唔會講清楚

受人錢財要替老細消災解難？

讀法律畢業再pass個試
就可以做律師/大律師

岩呀 所以咪有坐吊船抹窗呢d工種
但普通清潔工因為冇工會 冇政黨支持
仍然會有清潔工人會被人用份工黎威脅 做返今次意外入面既工作

屌你 涼衫
衫竹跌落街都叫正常 負責應該
窗點預你會跌 如果佢只係正常咁抹
就咁就飛左落街 西知個窗咁唔穩陣？
即係同冼鳩人一樣

正常窗既話個清潔工點會推得到落街

酒店如不能證明鋁窗有進行定期維修保養，

屌，實有保養嫁，求撚其咁解咋嘛

成個案情重點都錯哂
本身都唔係抺窗

早知自己飛埋落去，隨時當工業意外仲有錢賠

其實有幾多人知佢開隻窗為左d咩

法律根本就係你有後台就用法律幫你脫罪 你係窮撚就用法律制裁你 一早已經係事實

巴打有d料
Building ordinance既邊條？

屌

成篇報導根本冇提過標題

根本係個記者自己解讀律師既句子

清潔工掂過ge又好
用過ge又好
總之一到佢手就入佢數

咁唔駛買保險啦

law degree加pcll，仲要出黎做
不過，容海欣夠係律師啦
呢個Albert luk好出名嫁

抹窗時除要注意自己安全，也要提防甩窗飛落街，最好用繩索綁緊要抹的窗，萬一甩窗也有繩索拉住，防止墮落街造成嚴重後果。

有幾多人會咁做屌你老母

除非影到佢明知推唔開個窗仲夾硬大力推

最尾改做窮撚就最岩

正確，除非清潔公司承辦左一個全面檢查既工程，否則無可能上身，仲有上面有人用朗豪坊扶手電梯單野做比較又係痴撚線，扶手電梯法例一定要電梯承辦商維修及保養，講出黎果條友真係弱智

Google 下呢個律師過往啲言論就知咩事啦

以後無人再沫窗

真唔真？

Albert luk出名D咩先

到時清潔工係監獄考個律師牌為自己脫罪

其實無資料來源，因為未查完。

好奇怪咁多未確實嘅資料出現。

東jer閪望成撚日製造輿論

然後搵哩條狀棍出來講咩“可能犯法”之類嘅野

窮人又含撚

資料就好似宇宙爆炸咁
無限放大

收左CCTVB錢

下次畀錢請蜘蛛俠抹窗喇

收左報紙佬錢for sure

佢地真係社會上最窮最無知識既人之一
但係佢地亦都係最辛苦最受僱主欺壓
好多時為左份工真係有氣都受
我記得之前咩太古廣場個廁所清潔工唔打招呼比上面屌到

鉛水都係拉水喉匠

D蜘蛛絲點解決

有左E單案例發達喇 以後見隻窗就壞就請個鐘點上黎抹下佢
跌左落街冇責任不特止 仲可以向個鐘點追究賠償

驗x師果個都是啦，搵水魚，寫份垃圾report收人2-3萬，原因寫十幾個可能性，又話用全宇宙最強既目測法

壞左就搵人整啦
同埋都未上庭未結案
個個都判官咁, 咁快下定論

留名睇東張西望過幾日出節目

沙中線不斷降低標準 無事
跌窗唔關美麗華事 關工人事
笑撚死人

聲稱破案 將來影響判決 到時你

出post個位人兄潛左水啦

其實有無source講佢點解搞隻窗？

例如清潔工報稱公司叫佢抹窗？

根據大隻佬睇法
個工人同死者前世係師兄弟 有好深既淵源
注定你係佛山都要落到黎比佢掉窗打死

真心好撚慘

告得入既話所有基層咪玩撚完
人工又低又要做有錢老擋箭牌

口供
警察: 無可奉告

臭港閪最愛嘅法治社會呀

反正都亂鳩咁黎，告個死者啦不如 點解咁多人行過係要中佢？有意圖自殺囉好明顯

呢d野就唔好亂up啦.....人已死rip

人神共憤

2019年都未夠一個月已經發生件咁荒誕既事
清潔工分分鐘連年都過唔到

咁有無source證實清潔工徒手，亦即係無任何工具下進行清潔窗戶？

死大陸狗要落地獄 仲要全家一個人個咁落呀

你要問返記者邊度搵料

好多野都唔知, 只係個大狀好似都咩都知哂要判定罪咁
信佢都有味啦

新聞係咁ga啦
特別報紙
愈有娛樂性先吸引到讀者

亂up 如果開窗個個係689都咪話無可能，好奇想知如果清潔人員都掉左落街死左，係咪無人負責

Cap. 123 Building Ordinance
30C. Obligation on owners to carry out prescribed inspection and prescribed repair in respect of windows

特別呢個POST個topic
吸引左大家入黎

工聯會永遠企係打工仔嘅對面

想聽審
點check個期

因此，_______導致鋁窗墮街，砸中途人引致死亡，她責無旁貸，需要負上全部刑事責任。

咁樣睇係咪好啲？

但係呢個唔係civil既問題咋咩?
咁criminal 個part 點算

有排都未排期
警方蒐集下證據, 出下信叫業主提交文件
再請下律師

有個肯定左既source就係
成間酒店既窗本身都係lock左,一定要用特定十字批去開
因為有記者book左房去睇過

個清潔工為左要開就唔敢肯定啦

痴撚線 窮人越窮 富人越富就係點解
好明顯係恒基冇做好維修 有做好嘅話你幾大力抹都唔會跌啦下話？

律師=小學雞玩last touch

法律面前，窮人含撚

來生不做腥江人

死人果part 點?

明明係管理維修保養既人做得唔好先會咁
反而完全唔洗上身

咁都係客觀因素，可能、如果、或者當時個窗無鎖仲比人開埋呢？

其實真係要查出當時所有嘅經過

佢坐監 d仔女一定好傷心

某報章話上一手住客房內食煙, 有煙味, 要散走d煙味所以開窗

屌你老母呢啲叫法治精神
仲衰撚過支那

用繩綁住隻窗抹
個律師係咪傻閪黎架

Very Clear
From Code of Building Department Chapter 2:
The rights and responsibilities of building owners

口供都要證實。。。。當然我好希望警察係有確切去查去證實。

再正確d黎講
30C呢條section係Obligation on owners to carry out prescribed inspection and prescribed repair in respect of windows

只係講緊戶主有責任做窗戶例行檢查同維修
完全無講過跌左落街邊個負責任呢樣嘢

個清潔工做執房 間酒店房有煙味 一定要開窗散煙味 如果唔係個supervisor check房發現有煙味 個執房姐姐又有番手去搞間房

以後無清潔敢抹窗

睇死無人擺工，加以後清楚工人偷懶唔抺窗了事

除左女工ge口供
仲有好多人落口供
仲有化驗報告
業主維修記錄etc

過返半年睇下有無開庭啦

事實當然係case by case，唔通可能、如果、或者你係我屋企拎我把刀斬人都入我數咩？

希望好快有真相。但第一個疑兇/第一個查一定係案法現場嗰個。。。。

last touch 最後行過個站踩冧咗一定俾人告恐襲

港豬大橋踩爆橋要賠千幾億

法制？ 笑話

望咗Cap 228 4B 先
4B. Objects dropped from buildings
(1)If anything is dropped or allowed to fall from any building to the danger or injury of any person in or near a public place, the person who drops that thing or allows it to fall commits an offence and is liable to a fine of $10,000 and imprisonment for 6 months.

再唔係就庭外和解
賠錢畀死者家屬
完

係咪我唔熟書

呢度我覺得係講緊duty of care問題
但佢呢個criminal case 冇concern 緊duty of care

所以話香港真係笑撚死人

咁有興趣望ordinance呀咁多位....

所以building ordinance都係解答唔到呢單野刑事責任邊個咩囉
呢類型既ordinance係statutory instrument
只係用黎處理一d好specific既法律責任
成條BO都係講緊維修同保養既責任
致於d死人冧樓case當然就唔只咁簡單喇

香港法律

政府告人, 點庭外和解?
除非你係大到不能倒

有錢人出口，窮人出手，死左人窮人孭。

我估刑事果part最後可能唔告/簽紙守行為
不過就算真係上庭都最快年幾兩年後嘅事, 到時班香港人仲邊記得發生過咩事

政府告人, 無得和解
長知識了

有第三者保險

呢條咪即係報導入面講緊果條
而家個arguing point就係the person who drops that thing by literal interpretation就係個清潔工吖嘛

咁做係好結局
不過, 幾難因為係死人而唔係輕微罪行

恒基而家應該同驗窗公司偽造緊兩星期前驗過窗既証明

大家唔係應該為個內地女遊客會因為咁而無錢賠而開心嗎？
連登幾時咁有愛

要睇佢依家告唔係告謀殺
佢告條簡易治罪就有機會簽紙守行為或唔告
告謀殺誤殺就咁睇好難告得入

清潔工死硬今次

所以有咩專業問題千祈唔好喺連登問意見,唔係實瀨晒屎

我有無睇錯？點賠比個死者？

檢查隻窗穩唔穩陣唔係清潔工人嘅責任喎，我識檢查隻窗穩唔穩陣就唔駛做清潔啦

呢個真係好睇佢接觸隻窗時有咩動作。。。

仲要好似無第三人證

如果要告既
Grossly negligent manslaughter都可能或者有機會告
不過都係睇律政司點玩

細力抹俾老細鬧，大力抹就跌落街

內部員工

唔抹囉

咁個清潔工就係被指使，罪名可能輕好多！

建議師兄去報案。直接幫到個清潔工㗎！

單野可以拎黎做社會既教材

資本社會既醜惡盡現
法治係從資本角度出發，低下階層只係打工要負全負

借刀殺人

強烈建議全港所有窗拆晒佢換做紙扎窗

推到清潔工死刑, 血債血償

窮人含撚啦, 冇錢唔好喺香港生活

靠你了

安家費已俾

有強權 無公理
屌到無撚哂氣

點解呀？！係得你先知老細叫佢大力抹渣！

你幫下佢喇！

根本本身個窗肯定就有問題 (鬆/鑼絲零件老化)竹等問題，涉及酒店做唔足定期保養維修工作，依家竟然可以咁樣全部卸責比一個清潔工 唔撚係呀

兒登小朋友以為香港係先進國家制度完善 明明係人治政權捉人交數就算

根本？！ 又一個有獨家資料！

快啲去救人喇！

過年放假玩到老豆老母姓乜都唔知喇
公司快手擺平件事 一陣d土匪放個死者係大門口咪仆街

咁你咪叫業主出示番驗窗報告囉(如果有驗的話)，同幾耐之前驗過

刑事就告邊個邊個抗辯（人哋上少咗粒）

民事就睇大家佔幾大%

咁只係搜證，可能有幫助可能無幫助。

但師兄你係「根本本身個窗肯定就有問題 」！你呢個係事實！係證據呀！

法律面前，窮人又含撚

用下常理都知啦 如果一個結構完整無問題的窗，有無可能用人力一推就跌

「用人力一推就跌」？幾時證實清潔工手上無工具㗎？師兄仲話唔係有內幕

一個清潔工抹窗需要用到咩工具?士巴拿 鑼絲批 槌

唔會，最多賠幾億庭外和解

criminal 有好多野要睇
如果睇完新聞報道就定到有冇罪我建議直接設網上法庭
一口就咬定要負刑責根本本質上就係嘩眾取寵
刑事責任基本要求就係beyond reasonable doubt
要入罪做少D D野都唔得

想提一提番受訪問個陸生係檢控官出身
同埋好鐘意接受港人講地訪問

我諗唯一可以打就係隻窗一打開就跌定係個清潔工抺抺下甩左，如果係後者真係無得打

師兄嘅意思係由我去假設？

士巴拿 鑼絲批 槌 又真係唔難拎到手囉。上面寫記者去到酒店都話要十字批先開到窗

而事實係得師兄先知案發當時清潔工係無士巴拿 鑼絲批 槌 喺手！而家得你一個先證明到渣！

冤獄

法律面前 窮人含忍

真係天真, 而家係殖民地嚟, 上位者無罪,
之前 d 港澳豬, 水喉匠事件全部顯示晒出嚟,
仲有支那人一定係無罪

小朋友 你有沒有後台呀?

無嘅呢鑊你揹

連登, 或許係香港最大的網上法庭

屌，兒登仔最叻笑人臺狗韓狗
然後對自己嘅問題視若無睹
敢話香港有問題，就會將你打做踩港撚

你話有冇人帶風向撚班腦筍都未生埋嘅細路？

腥講既法治真兒戲
鬼咩？無咗英國人睇住嘛，哈哈哈哈

擺到明有人帶起套嘢討論，然後兒登仔就上曬頭
係咁話套嘢好睇
畀人潛移默化，植入曬呢種支那人治觀
都重覺得冇嘢
以為自己笑人飲喜茶好清泉
自己又咪係支共嘅少年軍

平時做開cd-rom，其實想問好耐，香港人唔係人咩？人點會有完美？

望埋 Cap. 314 Occupiers Liability Ordinance
What do you think?

清潔工又唔係鋁窗工，點知隻窗係唔係鳩裝上去?

BD事後即刻補鑊出驗窗令，就知呢個係制度上嘅漏洞，酒店唔需要驗窗，真正係官商勾結

每次都要有烈士，政府先去處理及改變政策同制度，所以社會充滿怨氣，政府責無旁貸

我呢啲一介草民，無德無能，肯定幫佢唔到

師兄能言善辯，坐議立談，無人能及

梗係你出手啦

第日清潔工都要考埋驗窗牌了

x2

警察，法庭要證據！得你先知清潔工係老細叫佢抹窗！得你先證明到！點解咁都唔去幫？

所以咪要靠你囉…

痴L線
講到好似知清潔工人特登殺人咁
如果呢單野發生喺私人住所
戶主無唔係唔使負責
俾個姐姐「咩」曬個責任先

特登殺人???
點睇出呢個結論?

警方表示，墮下鋁窗只能由職員利用鎖匙開啟，暫未確定開窗是否一般清潔程序，事後已檢走窗戶窗鉸檢驗，以確定其損耗程度，同時會進一步了解酒店的窗戶維修及保養工作，案件交油尖警區重案組跟進。

得你先知案發經過

呢條ordinance直頭係照抄England and Wales Occupiers’ liability Act 1957
Purely civil liability

同意 未查明就咬死個清潔
個律師同班人收咗咩好處
日後所有工程意外 交通事故
出事係咪照版煮碗塞比貧賤市民就無問題！？？

上面個律師同某報紙有關係, 成日做訪問/寫文

神探

咁我扯緊繩嗰陣就跌左落去點算

唔講仲以為清潔工 專登掟個窗落街

跌左就出事啦
唔跌就無事囉

一單新聞要睇唔同報導先大概知咩情況

大埔巴士攬炒單野巴士駛唔駛賠？

明曬！師兄都係可能、或者、如果無任所證據。

Sorry

我地無任何確實證據證明清潔工意圖同業主有無做足維修保養，我自己個人會企係弱勢果面，所以想搵法例為工人抗辯
你既立場係？純粹因為Cap228，而覺得工人last touch所以責任在工人？

美麗華 永久blacklist

晾衫竹例子講緊件野跌咗入public place
Cap 314只係講property 入面damage 同injury

等睇天龍人迫港府交人
有錢佬金鐘罩護體

篇文個律師唔代表美麗華ga wo

因為其他人嘅都係二手啫，除非你自己查就 confirm 囉，所以我話

靠你了

common law唔係疑點利益歸被告咩
(利申唔識)

果張唔係驗窗通知(notice)
係根據S26A出既order
命令業主搵AP檢查樓宇有問題地方
所有非村屋10年以上樓宇都要強制驗窗
酒店都係

仲on9過台灣普悠瑪，香港法律窮人含撚

點解呢師兄？人證咪第一手囉！例如女死者個身邊個男友人，佢份供詞係第一手㗎！

女友人突然倒地, 被窗擊中, 滿頭鮮血, 昏迷不醒

在座各位全部都係9up (包括我在內)

搞鳩最低工資既工人做咩？係咪要搞到摸窗要讀課程考牌先安樂？到時請唔到人做清潔係咪又輸入外勞？

你都冇自己親自聽一次唔算啦…

所以都係靠晒你了

可以咁講 係adversarial system下 burden of proof係警方(刑事) 而警方要prove beyond reasonable doubt
不過都係果句 你睇雨傘魚蛋幾多人要上網搵片證明清白
(利申: 初學)

聽邊個講？點解要聽？點解由我聽？點解你唔聽叫我聽？點解你話完係老細叫佢抺窗又唔繼續聽？

如果佢地咁容易離開，就唔洗做清潔工維持生計了..

因為你似乎唔鍾意估嘛，所以親自聽最好

唔係強制驗窗嫁咩? 依家咁易掉落樓，驗窗公司無責任?

鬥完嘴未?小學雞?

法律面前,窮人含撚

哦～原來師兄係估 我唔知原來老細叫佢抹窗係斷估

我嗰啲係新聞睇返黎。聽唔到

你啱，只係因為純粹覺得清潔工唔會無聊到整爛隻窗等警察上黎拉自己，講唔通，所以發吓聲

話唔定新聞有啲冇報呢 或者報唔晒呢

個清潔工好L慘 明明幫公司做緊野 出事公司唔幫你不特止 仲要你孭埋隻鑊 人地打份工咋 賣L埋條命比你咩

一定有。例如未確認嘅消息！散播未確認嘅消息對任何人都唔公平

公司有無幫, 無人知
就算有幫, 你地都會話公司逼佢食死貓ga啦
這就是網上討論區

如何定義散播?

一推就跌，要點避免？

死者家屬會因為呢個意外有的賠

律政師今晚就同李家誠食飯啦

屌你老母咁都得 清潔姐姐好撚慘 仲有無天理

開庭, 有埋判詞個日你先知有無天理

建議師兄google

要保清白，就唯有跟住隻窗一齊跌落街

其實唔開窗抺窗可能無人知有無抺，出面大街咁多車咁多雀仔，出面污糟咪等大廈外牆清潔工洗⋯清潔工會唔會自己做多咗野？

建議你望多幾個news

"胞妹"

自膠SORRY

咁如果開窗個個係遊客，咁都要個遊客賠都幾唔合理，以後仲有人住香港酒店？

告謀殺啦

你喺大愛左膠？

呢單CASE到出判詞個日就知

你知唔知咩叫謀殺

同埋我大廈業主以後洗鬼整窗咩，還掂有替死鬼

google 當真?

搵咗係邊個責任先之後再可憐佢

剪鋼筋 扎鐵工

鉛水 水喉佬

跌鋁窗 清潔工

條例唔係話應該係業主負責咩?
因為我記得我屋企請工人同埋莊修嗰陣
講到明話就算個工人同啲莊修佬整跌咗個窗落街
都係業主負責

根據結果再加以分析

支持包攬訴訟

True
要判終身

我本身係純學術討論
個人係同情個工人，但作為一個學過少少法律皮毛既學生都知點解法例要咁寫
Strict liability offense 係唔需要證明意圖，只要證明到被告係作出行為既人已經足以入罪
另一條貼地d既strict liability offense係醉駕
只要控方舉證到被告駕駛時身內酒精濃度超標（i.e.吹波波唔合格）就已經有罪
唔需要證明點解被告點解要飲酒/揸車/知唔知自己酒精超標
Strict liability 既原意係因為19世紀時好多工廠工業意外，僱主/廠方好多時都用lack of intention呢樣嘢黎打甩一d導致工人致殘致死既意外
所以先出現strict liability呢樣野防止人地咁易用intention呢樣野黎做擋箭牌

法官判案既時候，除左白紙黑字既法例之外另一個考慮因素係public policy ground
到底佢呢個判決，除左對當庭既原告/被告有影響之外
另外對往後同類既案件以至對公眾會帶來點樣既impact呢
純粹舉例假設，假如今單case可憐個清潔工acquit左佢
但呢單案成為案例，以後每年幾廿單跌窗跌浪衫竹跌冷氣機dup死老人家小朋友既case都因為呢單案例打甩左呢？
有時法庭既取捨係追求個別既正義定係對社會既正義

好似judicial philosophy入面最出名既電車難題咁
有架失控既電車
你只能揀佢轉左定轉右
左邊係一個無辜既小朋友
右邊係一班維修緊電車既工人
你會揀轉邊一面？
咁啱讀緊jurisprudence 9up下

揸巴士 廢老跌撚死 巴士司機坐監
清潔工 抹窗砸死人 清潔工坐監
仲要日日做十鳩幾個鐘
養自己都未撚掂
而家仲要畀人告坐埋監
屌你老母真係香港獅子山下精神
支那雞 嗰個月就等政府派錢等食等柯
香港人就 日日做十鳩幾個鐘， 仲要養自己都未諗掂， 而家仲要搞撚到畀人告 真係香港獅子下精神啦屌你老母

而家咩都唔知其實好難評論，塊窗原本係點又唔知，個阿姐做左啲咩又唔知， 例如推開窗清潔係唔係既定程序，不過多數個清潔工都走唔甩架喇

真心一問，而家有冇證據證明係女工洗窗引發件事？好似淨係話佢冇鎖返窗，退一步講女工有責任，無理由酒店冇任何責任，而家好似酒店咩都唔使負責淨係賠錢就得，酒店係咪都應該負責，你個員工幫你洗個窗都會掉落去，係咪你d窗都有問題

告公司都唔告人工啦
只可以告一個
人工最多咪破產 轉撚曬資產比呀仔 吹咩
公司就⋯⋯⋯

為香港經濟帶來好處 發展咩咩⋯⋯
屌佢老尾 咁就輕判
講真黑間時代既香港 快走

刑事last touch果個
民事有錢果個(業主)

清潔嬸嬸好陰公 無喇喇奶單意外殺人

香港地做人真係乜都怕有伏

而家先知咩？法律面前 窮人含撚

大小市民嘅律師

即刻去酒店網到入佢黑名單

至於被捕的女工現時正休假，若女工日後需面對刑事責任的起訴，公司會為她聘請律師處理，人事部會繼續跟進女工的情況。

胡仙案先係最令人心寒

你話如果對社會有大貢獻
輕判我都仲可以接受
問題係班富二代 官二代有撚頁獻

唔駛講其他，咁耐以嚟都收唔到倫敦金，健身美容，cold call狗就知咩事

而家咪抽9個大狀水囉 又關我有無做家務事既

明眼人都知係on9嫁啦，咁可以點？搵法援同律政司抽過？？

吊船生意激增

尼泊爾裔清潔工，已保釋………

法律面前
窮人含撚

去法院好啦, 容乜易又跌窗整死人